兩萬教師集會抗新文革

兩萬教師集會抗新文革

【無懼清算】

【本報訊】大批年輕學生投入抗爭運動，令政權劍指教育界，清算黃絲教師、校長的陰霾籠罩全港學府。兩萬名教師被迫走出不再平靜的課室，高呼「老師抗爭」，用教師的尊嚴與良心，抵抗教育局政治打壓的魔掌。

記者：袁楚雙 鄧力行 麥志榮

兩萬人昨晚坐滿中環愛丁堡廣場，力抗教育局政治打壓。董立華攝

教協昨晚7時在中環愛丁堡廣場舉行「無懼白色恐怖，堅守教育專業」集會，參加者坐滿整個廣場，教師下課後趕來參加。大會呼籲參加者亮起手機燈，寓意點亮黑暗。教協稱集會有兩萬人參加；警方指集會最高峯時有2,500人。

投訴無中生有 教局照追究

相關新聞：爆眼教師：黑警係教育失敗產物

小學教師兼屯門區議員羅佩麗上台發言時透露，自已是其中一位被投訴的教師，形容投訴是無中生有，卻仍然遭教育局無理追究。她想向教育局長楊潤雄說：「局長你咁做係唔會令我哋驚㗎。」她又表示，中共發動的文化大革命斷送了一整代的知識分子，因此教育界必須阻止教育局將文革引入香港。

羅佩麗在集會後向《蘋果》補充說，去年9月，教育局向其任教的學校表示收到投訴，指她於課堂上叫有參與遊行示威的學生舉手，並稱讚舉手學生是「good students」，又說「香港將來會有新國歌出現」，但她完全沒說過上述言論。教育局曾派人員到校向校長了解，惟校長解釋事件後，翌日卻收到教育局來電指「上頭唔接受解釋」，其後羅便收到教育局信件，要求她書面逐一就指控解釋。

有參加者舉起畫上卡通人物的標語，表明與教師風雨同路。何量鈞攝

教育局附上的投訴信亦無上下款，令她無法得知投訴人的身份。羅佩麗回覆教育局時質疑有關指控失實，認為匿名投訴令其名譽受損，要求教育局提供投訴人姓名，她可能會作法律追究，卻遭教育局拒絕。

另一位上台分享的是家長聯盟發言人張豔璿，她批評楊潤雄的廢話是黑色恐怖，教壞學生的其實是大話連篇的高官及不斷開槍打人的警察，她的女兒已表明不想被迫唱國歌、不想再在香港受教育。她呼籲家長與教師站在同一陣線，堅守下一代未來。

天主教香港教區榮休主教陳日君樞機表示，在現今充斥謊言的社會，教師應堅守真理、公義及愛心，拒絕做政府的應聲蟲。

教育界立法會議員葉建源指出，白色恐怖令教師不寒而慄，教育局用投訴機制查教師，有教師因此不敢參加元旦遊行，不敢在facebook發言，不敢在教員室與同事「私下呻幾句」。他引述司徒華之言鼓勵一眾教師，「教師是教育學生光明正大，踏實無懼的人」。

台下參與的教師反應熱烈，本身是教協會員的中學老師晁Sir認為，「政府施政失當，唔應該用教育界、教師、年輕人做代罪羔羊」，他指教師主張有教無類，無論學生是否帶罪在身，學校由去年9月開始已努力照顧學生，不論是實際或情緒上的支援，教師不會因為運動帶來的額外支援工作而要求有OT錢，但教育局在這時候竟然清算教師，令教育界十分憤怒。

從事幼兒教育的卓老師指幼稚園都感受到壓力，教師已經全部噤聲，「其實好細個嘅小朋友都知道發生緊乜事，佢哋都會講爸媽帶佢哋去遊行，但老師避之則吉，變相乜討論空間都冇」。

tui

推

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）

==============

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

IFC 去碼頭條橋
見倒好多文宣俾人掉咗
下次可唔可以帶埋返屋企先？

楊潤雄，死仔。楊潤雄，死仔。

支持楊局長升職管理大灣區教育，長駐大灣區

香港地投票

借借位！唔該晒！

被停職的教師有更重要野做！